前路如何決擇 （牙醫vs 西醫）

本身做緊牙醫 輕輕鬆鬆袋月入超碼70k 落袋
細細個其實一直志願做醫生 但DSE 果年衰左interview 入唔到medic
如果而家25歲既我有medic offer，大家覺得我應該放棄待遇優厚既牙醫職業，走去讀醫由零做起完成兒時理想做西醫，定繼續做牙醫輕鬆幾年後上車買樓？

讀medic
繼續做牙醫話世

唔試過就放棄嘅人係笨柒

可唔可以講下點解？

訓唔著覺開post 求屌醒
呢兩三日就要決定 過左就冇

就算做唔成西醫 都可以做返牙醫姐？
最多咪搵少幾年錢

nick sung i love u

年輕時應該要衝動啲
想做就應該去做
唔好俾自己有後悔嘅機會
呢一刻可能覺得好難揀
但唔好係最可以拼搏嘅時候
揀最舒適嘅選擇

其實最大壓力會係睇住同期同學成家立室 有車有樓 自己仲on99 咁讀緊死書

睇你牙醫會唔會去到專科，唔係嘅話之後幾十年都幫人洗牙補牙真係好悶同容易失去熱誠，如果唔得咪做番牙醫。

但你要諗下你做西醫原因係咩？牙醫可唔可以做？牙醫專科又可唔可以做到？

每個人行嘅路好唔同
有人好似你宜家咁大個
目標就只係想成家立室
最緊要係你自己心態
從來可以懷疑自己嘅
都只可以得你自己一個

去到你呢個年紀仲可以揀讀書
其實都係一件幸福嘅事
追夢從來唔容易
若果可以輕易達成嘅
仲係唔係你嘅夢？

救唔番香港做乜都冇用

光復香港，時代革命！

過咗30歲你就會冇咗團火 亦冇得再選擇 不如趁而家後生闖蕩一下 支持你讀medic

本身係牙醫再讀mbbs可以更加專
香港唔係好多個 搵得仲多錢

投錯咗 想正皮㩒咗負皮
既然醫生係兒時夢想 又係正當職業就不妨試吓啦
25歲又唔係老 有咩好顧慮呢

讀完medic如果有咩事
可唔可以做返牙醫？
有就medic啦
無論點都好，希望將來你用你專業惠澤社群

既然初心係想做西醫 趁年輕試下 反正衰左都做得返牙醫

試過唔得起碼叫試過
無試過將來係有車有樓但內心唔滿足

我都係30個陣豁出去辭工創業
雖然放棄人人都想嘅職業 依家都好辛苦
但我依家內心好滿足

共勉之！

踏出comfort zone
Study medic

牙醫都要出去搵人箍牙

（箍牙jj) 岑儉箍牙如何？

牙醫
幫人整番好棚牙何嘗唔係一件壯舉

MBBS 就去啦，不過你係咪驚讀緊無收入？同一陣讀完出黎香港變左大陸？

想問你報non jupas 搵左邊的人寫ref letter?

有女啦

條女個下爬假到半月咁
想做nickb dsa

條女好似驚死人地唔知佢條仔係nicksung咁

我唔理 我要俾nickb塞條嘢入我口檢查

我都想塞條嘢入佢口...

人生得幾十年，要錢定要志願，自己選擇啦

介紹個人你識

ET - Dr Edward To Wai Hei

呢個邊個黎？有相關背景？

自己google 啦

你應該都係一個有準備嘅人
而且都係叻仔先會讀到

不過真心講醫生係辛苦嘅
如果你有朋友做醫生你可以問下佢地做ho時候嘅感覺

而且你有咁多包袱嘅時候 追夢尼一個信念能唔能夠支撐到你'

利申護士學生

如果你讀醫係為賺錢既
不如做返牙醫，錢又多又輕鬆
如果係真係喜歡醫生既工作性質既
咁就讀醫啦

向外國，尤其是美國
25歲先讀醫係好正常的

巴打我都同你差唔多 外國做緊藥劑

你係有Medic offer，定係只係想報先？

睇下你考慮 d 咩
如果你係志願，我鼓勵你去追求
因為做醫生算係好有滿足感既工作

如果你好睇錢既，打算畢業之後要盡快搵返之前搵少左既錢
咁就算喇

你依家搵70k，
你讀Medic 6 年，搵少左72個月既錢
果度已經504萬
果6年你要靠儲蓄生活

就算我當你畢業即刻出私家，月薪12萬，比起牙醫多5萬
要8.4年先回本

如果你響醫管局訓練專科，頭7年都唔會過10萬一個月
回本遙遙無期

唔係搵多好多，但係好Q辛苦（除非你讀書好叻）
何苦呢

HKU Oral Surgery?

我已經有offer 巴打你講中哂我既憂慮😔
驚自己決心唔係真係咁大第日後悔

做牙醫一樣有成功感家馬，遲多幾年你人大左會想追求安穩，到時你好大機會會後悔，個機會成本太大喇，同埋我相信你平時生活都可以培養其他令你有興趣既野既，熱情就留番系呢d位到啦

其實香港做牙醫勤力d一樣可以賺超過10萬
當然，如果喜愛醫生既工作性質應該去馬

機乜會成本
你乜都唔做，時間一樣會過
做自己喜歡既野，問下自己為乜而做
係咪自己想過既生活
如果都係既話，就去馬啦

我相信你付出左好多先拎到現在個offer
你要要諗清楚啦

呢位台端就係 牙醫+醫科

另外有一位都係咁
港大醫科兒科主管 - 陳志峰

菲律賓東方大學牙醫+西醫+LMCHK

人地仲tough過樓主你都係咁過

*你要好好諗清楚

我諗你應該都唔係蠢
所以其實就唔會讀唔到既
我班上面有人三十幾歲，之前做金融，10年無讀書
都係咁畢業

係你覺得值得與否
當然，你讀到一半唔鍾意，係可以quit U
反正你有後路

其實樓主有哂後路，都唔知愁乜

讀啦，美國ＭD咪又係差唔多年紀去讀

我問過澳洲醫科既教授佢地話25歲向班入面係中間既年齡，唔算特別大

其實樓主算係贏者圈入面既人
怕什麼？

BDS+MBBS可以較輕易行maxillofacial呢條神科路

讀啦，以你專業資格，無謂諗錢

因爲出黎撈實大把錢俾你賺，仲洗唔晒

咪理幾多年回本

機會成本係講緊話進修好似MBA PhD呢d，佢而家轉行根本唔應該咁樣計